政府官員的語言藝術、以及正能量、正面思考的完美示範

港珠澳大橋

實際：
設計失敗，令工程難度增加，要不繼修修補補，先勉強頂住。

語言藝術正能量美化後，就咁話：

港珠澳大橋，工程技術難度甚高，世界罕見，我們團隊面對重重困難不畏懼，最後成功克服。

天官一號

實際：意外失控

正能量化後的語言藝術：天官一號，劃過美麗星空，完成歷史使命。

天宮一號嗰個有啲九唔搭八 似係遊花園多過真係語言偽術
港豬澳嗰個真係有神緒